港大取錄多尖子 醫學院取錄8科5**超級狀元

據了解，文憑試首次誕生的8科5**狀元、喇沙書院的黃子衡，將入讀港大醫學院。事實上，今年香港大學續成院校贏家，取錄了6位考獲7科5**以上的尖子，將入讀「牙醫學士」、「內外全科醫學士」及「工商管理學學士（法學）及法學士（雙學位課程) 」等課程。

2.01萬學生獲取錄入讀

2018年的中學文憑試誕生6男3女共9名狀元，其中一位為在8科均考獲5**成績的「超級狀元」；而整體則有21,205名日校考生，考獲大學學士學位課程最低收生要求「33222」，佔總考生人數42%。

JUPAS結果今日(6日)正式公布，聯招中心指共16,538人獲學士學位課程；另外有3,581獲取錄入讀副學士學位或高級文憑課程；整體而言，有20,119學生獲取錄入讀，包括教資會資助及公開大學自資全日制學士學位課程，以及教資會資助城大全日制副學士、理大及教大的全日制高級文憑課程。獲取錄資格的學生須於8月6日及7日，繳交留位費。

在一眾學生之中，最矚目的可算是考獲8科5**、畢業於喇沙書院的黃子衡；據了解，他將入讀港大醫學院，一圓醫學夢。

事實上，港大今年繼續錄取了最多文憑試考生中的尖子，除首名在文憑試中考獲8科5**，連數學延伸部分亦有5**級別的黃子衡外；亦取錄了最多的7科5**或以上「狀元」、「榜眼」6科5**及「探花」5科5**，分別有6人、16人及21人。

中大取錄3位考獲7科5**狀元

至於香港中文大學，則取錄3位考獲7科5**狀元，分別入讀醫學（環球醫學領袖培訓專修）、環球商業學及環球經濟與金融跨學科主修課程；另外取錄11位考獲6科5**考生。

竟然會簡glef

一係醫一係商

醫都好

HKU今年啲收生好差....睇到篇聲明稿係將幾年前嘅邏輯搬上黎講

應該係整體都跌左

根本所有大學收分都跌
除左頂級神科

神科都跌
大學轉best6想保收生分

如果整體都跌 HKU會好似LLB咁照講 X % of top scorers 揀左MBBS咁
同埋早幾年都會show下 5科5**揀BA BSS 6901 BEng E&F呢啲，今年完全無
但唔會唔架嘛...點都會有一堆人係咁揀....

Where's UST

狀元榜 2018 (alphabetical order for same score)

HKU: 6

CUHK: 3

BU: 0
EdUHK: 0
LU: 0
PoyU: 0
ShittyU: 0
UST: 0

其他U有醫咩？係咪個個中大都好似你咁on9

中大三個狀元, 一個入 GBUS, 一個入 E&F

唔好同我講 UST 無 GBUS/E&F

99% candidates with an average score of 5* applying for law-related programmes gained admission to HKU
HKU admitted 84 out of 85 candidates (99%) in Hong Kong with average score of 5* who have applied to study law-related programmes, including ten candidates who obtained 5** in 5 subjects.

原來咁多中上既學生都讀law
一直以為商科同law都一半一半

有無清可以講下 普遍讀law定讀gbus好搵啲?
讀law入唔到pcll同無人脈唔係難上位咩 點解仲咁多人狗衝law?

睇清楚d你highlight嘅紅字 ，明明係話無咩人報city/cu law

笑4

秒

自膠

工程界從來無份

Average 5*以上都唔係中上，係top啦
唔係狀元啫

港大金礦科